港區人大選舉新增「效忠聲明」 田二少：即係要放棄外國護照

9月立法會選舉，選舉事務處加入效忠《基本法》確認書，並以此作為取消參選人資格的理由，引起社會廣泛迴響；有份出席北京全國人大常委會會議的港區人大代表馬逢國透露，明年換屆的港區全國人大代表選舉亦將修訂選舉規則，在報名登記表上須聲明效忠中華人民共和國及香港特別行政區，以及擁護憲法和《基本法》。

馬逢國認為有關改動與香港近來出現港獨、分離和自決等主張有關，但認為變動對參選人合理，影響不大。另一名人大代表田北辰則指，新增規定等於要參選人放棄外國護照，因為人大代表等同國會議員，有份選國家主席，絕不能雙重效忠。

做得好

想選人大都肯撚定愛國愛黨架啦
咁都要整確認書即係知道班人都係口頭愛國

鏟走班外國勢力啱架啦

馬恩國、陳啟宗

一早要啦

強烈譴責

係咪可以攬炒 主動要求人大釋法
選特首個1200條仆街都要效忠聲明 曲線廢事有港獨聲音可以投特首

等睇同泛民攬炒

DQ曬泛民三百幾個選委

you are a coward ,you are not even a fucking chinese

成報又中

要放棄美帝護照？不了

要申報埋直系親屬外國資產先有用

香港1200個選委一早都應該要咁做，外國勢力選特首，咁撚兒戲

其實好合理

粗口大狀等收皮

真正愛國愛港

建議所有公務員要放棄外國國籍及宣誓效忠